{
    "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkan-pada-ibu-ibu-d-631",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang dipasarkan pada ibu ibu disekitar komplek upik tinggal.Agar pembeli tidak kecewa upik harus kerusaha potongan kripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.Setelah digoreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripik dengan 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6 kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada kordinat kartesius?\r\n\r\ntolong di bantu yaa\r\nsama caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari dulu 1,2 ons = 0,12 kg , 0,12 kg = 2/3 butir <br>a. 2 di bagi 0,1 = 20 , 20 di kali 2/3 = 13,3333<br>b.6 di bagi 0,1 = 60 , 60 di kali 2/3 = 40 butir<br>c. 60 di bagi 2 = 30 lalu di kali 0,3 ( karena di dalam 0,3kg ada 2 butir )\u00a0 hasilnya = 9<br>d. - ( susah di gamabarkan )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-ab-dan-c-jika-a-b24-ab52-dan-c17-ab-781",
            "question": "Tentukan nilai a,b, dan c jika a-b=24; a:b=5:2; dan c=1/7 (a+b)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a-b=24 \\\\  \\frac{a}{b}= \\frac{5}{2}   \\\\ 5-2=3 \\\\ a= \\frac{5}{3}.24=40 \\\\ b= \\frac{2}{3}.24=16 \\\\ c= \\frac{1}{7}.(a+b) \\\\ c=   \\frac{1}{7}.(40+16)=8[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a-b = 24<br>a:b = 5:2<br>maka :<br>5x - 2x = 24<br>3x = 24<br>x = 8<br><br>maka a= 5x=5.8 = 40<br>dan b = 2x=2.8 = 16<br><br>c= 1/7 .(a+b) = 1/7 . (40+16) = 1/7 . 56 = 8 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-badan-arif-2-kg-lebih-dari-53-kali-berat-badan-dimas-jika-111",
            "question": "berat badan arif 2 kg lebih dari 5/3 kali berat badan dimas. jika jumlah berat badan mereka 122 kg, maka selisih berat badan mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arif 5:3 Dimas<br>Arif +2 Dimas\u00a0<br>5+3=8\u00a0<br>122-2=120\u00a0<br>5x120:8= 75 (Arif)<br>3x120:8= 45 (Dimas)\u00a0<br>75+45=120\u00a0<br>75-45=30 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mencari-a-panjang-busur-ac-b-luas-juring-aoc-ji-445",
            "question": "Bagaimana cara mencari:    a. panjang busur AC\r\nb. luas juring AOC\r\njika lingkaran tsb berdiameter 30 cm dan sudut AOC=90 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 90/360 . 3,14 . 30 = 23,55<br>b. 90/360 . 3,14 . 15 .15 = 176,625",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "648",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]3a^{4} + (6a^{2})^{2} - (3a^{4}) [/tex]maka<br>[tex] 3a^{4} [/tex][tex]+ 36a^{4} [/tex]-[tex] 3a^{4} [/tex]=<br><strong>[tex] 39a^{4} [/tex]<br></strong><br>:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-b-335",
            "question": "Perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan ( 1 bulan=30 hari),jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga.setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu) buruh libur bekerja.Berapa orang buruh pekerja yang harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu ?    make caranya ya,nanti aku jadikan solusi terbaik :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "waktu (hari)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  pekerja<br>90\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16<br>75\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 16 + x<br><u><br></u>90/75\u00a0 =16+x/16<br>(75 x 16) + 75x = 90 x 16<br>1200 + 75x = 1440<br>75x =240<br>x = 3.2 orang (3 orang)<br><br>menurut saya sih kayak gini ya. maaf kalo salah.<br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-oleh-28-orang-dalam-waktu-9-ha-149",
            "question": "Suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 28 orang dalam waktu 9 hari. Setelah dikerjakan selama 2 hari pekerjaan terhenti selama 3 hari agar pekerjaan selesai tepat waktu, maka diperlukan pekerja tambahan sebanyak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "21 orang pekerja tambahannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>28 x 3\u00a0</u>\u00a0 \u00a0\u00a0= 84/4 \u00a0 \u00a0= 21 orang.<br>9\u00a0-\u00a02\u00a0-\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-lusin-pensil-rp-1800000maka-tentukan-harga-9-pensil22-594",
            "question": "Harga 1 lusin pensil Rp 18.000,00,maka tentukan harga 9 pensil,22 pensil dan 1 gros pensil !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 9 pensil = Rp. 13.500<br>\u00a022 pensil =\u00a0Rp. 33.000<br>1 gros (144buah) = Rp. 216.000<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-sudut-terkecil-dari-jam-0430-341",
            "question": "Tentukan sudut terkecil dari jam 04.30",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "130 &#039; ( derajat )\u00a0<br>semoga betul",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sudut terkecilnya adalah 130 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}